[實戰] 月供美股SPY - 12月

月供即是強迫自己每個月投入一定資金投資，亦即利用平均成本法投資
我沒有研究過其他投資策略，對風險承受能力亦稍低(心理因素)，因此我會選擇以平均成本法買入指數型ETF

以下是由2016年12月開始的月供SPY記錄

(所使用APPS為JStock)

常見問題
Q1. 何謂平均成本法?
A1. 關於平均成本法之好壞處可參考拙文：

Q2. 為什麼選美股?
A2. 有很多不同原因
一、美股沒有碎股，可以逐股買賣，對資金較少的投資者有利
二、承上，由於可小額買入股票，每月買入股票的時間、投資額更有彈性
三、美市比港市有更穩定的增長，HSI在近5年波幅橫行時，美國三大指數升幅接近一倍
四、港股愈來愈受中資影響
五、直接持有美元資產

Q3. 什麼是SPY?
A3. 美股與港股不同，不是以數字編號而是以簡寫作代號(如Facebook股票代號為"FB")
SPY是一款追蹤S&P 500(標準普爾500指數)的ETF，每股股價相等於S&P 500指數的10%，並且每個交易日均有極大成交量

Q4. 用咩證劵行/銀行?
A4. 證劵行的話有富途、耀才等等，或者可以用IB或更平佣的8 securities等
銀行方面一般大銀行都可以，但手續費較高，詳情可自行google收費表

Q5. 買賣美股有什麼注意事項?
A5. 美國政府會對任何於美國產生的收入徵稅，其中包括資產增值稅和股息稅
然而，海外投資者只會被收取30%股息稅，於股息派發時會預扣30%
另外，開設美股戶口前需要填寫W-8BEN表格以申報自己沒有美國戶籍，每一個美股投資戶口及每隔三年均需重新填寫一次
最後，由於美股以美元買賣，需要先將港元兌換美元才能買賣，匯兌時會有差價

點解買呢隻

1. 指數型ETF風險較分散
2. S&P 500指數除去兩次股災外歷年穩定上揚
3. 對美股認識唔夠深，不求跑贏大市，旦求同步於大市

買voo 斬得

都*

股息稅是否可免？
手續會唔會好煩

每個月買一股 ？

其實買美股ETF重有好多選擇

SPY = 標準普爾500指數
DIV = 道瓊斯工業平均指數
QQQ = 納斯達克指數
IWM = 羅素2000指數 (小/中型公司指數，風險及回報較高)

唔買SPY亦可以選VOO，類近於SPY並有較低管理費，但成交量遠少於SPY

每月定股並非平均成本法(固定每個月投資固定金額)
因為我今個月先開始買，所以得一個記錄，而我今個月係買左4股

最低幾錢？

有統計話，做short put spy 既risk adjusted return係好過就咁Long spy 不過我覺得都係月供好d

google查到話可以退，但我岩岩開始未做過相關手續

你指佣金?

派息應該唔算多？

spy派息記錄

依個網多d

SDY係標普既高息版本

九月都開始玩月供brk.b
唔派息所以煩小樣野

新手留名

如果我供200HKD, 咪其實差唔多個個月都定股

實際操作問題
如果你唔鐘意買太少令月續費相對較費，可以選擇季供
長期(5~10年以上)黎講相距唔遠

手續費*

牛牛好似都幾平，但我係驚一股價格太高，每月供款又唔多既話，好似做唔到月供個個平均成本效果（個股數變動唔大）

其實有乜所謂
根本所謂平均成本法只數字遊戲

我認同 我已經講過等同不斷溝貨
同時股票都係數字遊戲

留名

所以我月供係玩玩下
到真係跌我會沽冇理由同銀包過唔去

你同我係MPF買美股mpf一樣

供既方式唔同 MPF 有管理費
但2800 咪又係一樣 仲要冇增長

其實8 securities 幾岩月供
佢買入 零收費 賣出先要錢

世上有咁多免費午餐

就係唔知呢間行 穩唔穩陣

有無講到8號他幾好，得談笑。
美股其實可以退股息稅，只要股息唔超過某個金額，詳細我唔多記得，有興趣的巴打自己google下，台灣果邊都唔少教學。

8號仔柒的地方係，佢唔會幫你記錄究竟自己預扣左你幾多股息，咁美股係一年派四次息，佢唔幫你計，即你要手動自己計 但其實是旦一間大規模小小的證券行，已經會有依d標準服務

而且有d證券行仲係有free commission ETF選擇，又係好適合月供，詳細又可以自己google下台灣果邊d文介紹返。

總之，你有返小小資產（10萬美金左右），都會用IB la，就算無10萬美金，都唔會用8號仔咁柒

睇文好似話每年3500蚊免股息稅額，雖則唔知幾多年前數字

有巴打可能話8號仔會計，
但我講清楚小小，
人地美國證券商果d係專登整一張統計表，寫到明金額係點，方便你一年報一次稅。
8號仔係會顯示扣左幾多，但佢唔會幫你做個一年統率表

以依家美股股息咁低，2%左右，3500美金，其實要17萬5000美金資產先有3500美金的股息

另外，如果用TD-Ameritrade，有隻VTI，係Vanguard推出的美股指數ETF，其實同SpY差唔多，但commission free，vti指數係追蹤埋細價股，spy只係500強。

commission fee適合月供。

除非你地用ib la，否則（應該）全部local 證券行/銀行都唔會幫你地整報稅表，咁你地就無得向美國政府claim返d股息稅

如果10萬美金以上，一定要用ib 囉，邊會仲用local野

留名加正評

美帝要收30%冇走雞

過多五年等我真係有十萬美金我就會去開IB

更正原來有3500美金免稅額一年，先扣起錢，你再申請退稅。但問題係條例寫美國貿易及商業行為有關收入先屬於eci，買股票係個邊算唔算eci?

但係綱上又有一篇話唔得，美帝稅法真係好亂

透過美國券商直接投資美股，所產生的股利到底能不能退稅？一直是台灣投資美國股市的朋友們所議論的話題。

「過去」，我向來站在能的一方，因為真的有看人退成功過。

但今年問題好像出現了，從三、四月報退稅至今，已超過半年，退稅仍沒下來。上去IRS查詢where is my tax return 我的退稅在哪兒?，發現還在審核中，這是相當不尋常的狀況。

因為退稅都是跟前輩學的，自己從未認真研究過。昨天，上網去找一下，發現這段文字「No personal exemption or deductions can be applied against investment income (which is, technically, "income not effectively connected with your US trade or business"). Further, according to the IRS, "if your sole U.S. business activity is trading securities through a U.S. resident broker or other agent, you are not engaged in a trade or business in the United States" so the income is not effectively connected with a US trade or business.」網站：外國人能不能退稅

這意思應該是：如果非居住於美國的外國人，在美國的商業行為，只有買賣股票，你的收入就不是ECI (Effectively Connected Income)，不符合個人免稅額的扣抵項目。也就是說：股利收入要扣30%的稅，且不能退。

上IRS查詢，根據Publication 519規定IRS Publication 519，也有相似的句子如下：

雖然，退稅仍在審核中，看來30%的稅好像無法用個人免稅額的扣抵，這對我而言，影響不小。因為，如果每年若以成本計的股利為2.5%，光稅金就0.75%，相當高。在不違法的狀況下，我當然希望能退稅，如果不行，山不轉路轉，未來要將以追求股利成長的投資組合，做一些調整，還是會有好獲利。

我不是稅務專家，以上只是個人的理解，做為自己的參考之用。

問美國大使館會唔會有答案

台灣好多例子已經成功退稅，google下吧

有兩部份，一部份係美國收入，另一部份係美國國外收入，國外收入肯定可以退稅，但美國收入未必得，但SpY係被美國定義為美國收入

點解唔直接係香港買3140？

成交量極低

呢隻係ETF即係open ended fund，唔係股票，所以無關係的
你參考下

唔好再推ib唔該

買得美股就不如整返個投資組合，美股先多選擇，咩資產都有，香港就無咁方便啦，至少債市ETF真係柒到甩碌

IB年齡細過2x好似要求低d?

SPY冇咩？

奇怪，sp500無咩回過，回解樓主你隻野唔見左2%咁多？

回=點

手續費問題，下個月張圖再執過

如果每個月都儲一筆錢，岩價先買會唔會好d?

股價一直上=買唔到
股價一直落=唔敢入

典型散戶心理
平均成本法/系統買賣技巧既用理就係有理冇理都要入

但咁入法手續費會唔會令到成本高左

手續費係睇你用乜證劵行/銀行
都係果句，如果嫌每月手續費太高，可以季供/揀唔需要佣既月供計劃
長期買入(5~10年)的話季供同月供相差唔遠

巴打用邊間

mpf雞碎咁多
你講到mpf咁好，
你咪每月增加自願供款供落去囉
口裡說好，身體卻很誠實

我都諗住入3140

求高息係咪pff最好？
月月派息

要扣30% withholding tax

或可買非飛國收入來源股票嘅優先股，例如5，唔扣稅

邊一句講過MPF好

我的意思係一樣

等緊位入，而家S&P500 PE去到25-6，入貨好似好危險

PE沒咩意思

話比你知一個笑話
恆指PE10.65